政府宣布延長在家工作

因應本地疫情仍然非常嚴峻，政府有需要繼續採取措施，大幅減少社區的人流和社交接觸，阻止病毒在社區傳播。政府發言人今日（一月五日）宣布，政府僱員特別上班安排將會延長至一月二十日。除了提供緊急和必須公共服務及參與抗疫的人員外，其他政府僱員繼續留在家中工作。政府會密切監察疫情的發展，一月二十日前再檢視情況。

發言人表示，政府部門會繼續為市民提供緊急和必須公共服務。此外，自第四波疫情爆發以來，各政府部門均積極動員政府僱員在不同時段、不同崗位參與抗疫工作，包括推行「須檢必檢」、「應檢盡檢」、「願檢盡檢」三方面的檢測；「外防輸入」方面嚴格執行對抵港人士實施的檢疫和閉環管理措施，以及「內防擴散」方面的追蹤、隔離及檢疫等工作。當中有在前線執行各項措施的部門如民政事務總署和各紀律部隊，及提供技術、物資和其他支援的部門如政府資訊科技總監辦公室和政府物流服務署。政府會繼續因應疫情發展和實際需要，靈活調配人手支援抗疫工作。

個別部門會就各項服務的最新安排，另行作出公布。政府因應疫情而須減少為市民提供公共服務，造成不便，希望市民理解。有需要的市民可盡量利用郵寄、投遞箱或網上服務等方法，以獲得所需服務。同時，市民進入或身處任何政府大樓或辦事處時，必須一直佩戴口罩，並遵從相關部門實施的防疫措施，包括體溫檢測、使用「安心出行」流動應用程式和人流控制安排。

發言人呼籲僱主按運作需要，盡量讓員工在家工作，以減少社區人流和社交接觸。

完
2021年1月5日（星期二）
香港時間8時55分

Link

呼籲顧主

市民都呼籲唔使點做嘅錢公務員部門停薪
將啲錢拎出嚟幫下啲弱勢社群
特別係低下階層無得開工嗰啲 屌你老母

嬲得濟打錯晒啲字

政府新聞處

公墓園全部都係藍絲

笑死人，班垃圾根本無得在家工作
政府文件唔可以帶返屋企做

咁算唔算失實聲明？

屌你老尾D 4字口號

果然係中國人

好多低下階層手停口停
靠份糧開飯 你老母 呢一年聽幾撚多公務員慶祝早收工 唔使返 照出糧
聽過啲公務員講返半晝 返shift WFH unun腳又儲咗好多錢好想消費

另一方面見到啲窮人愁眉苦臉 無錢開飯咁濟
屌 好痴線

大把工請人啦 揀工做姐

清講嘢難聽過粗口 你試下出去同公屋屋邨啲失業人士講下 睇下出唔出到邨

我wfh就黎一年啦
信政府

幾時去都會比人屌
公屋無時無刻都好多人失業

真係呀嗎
根本就係佢哋嫌三嫌四
我自己都見咗六七份唔同行業嘅工
轉咗四次工 雖然係垃圾工

兩位清做緊公務員?
失業率16年新高點樣無時無刻

多謝林太

柒到仆街

依波係未爆得最耐？

朱門酒肉臭 路有凍死骨 千古不變

你係咁等於個個都係咁?
六十幾歲 無學歷點轉工呀 你教下佢地 仆街

好多自願失業
我老婆個妹做社工
咬綜援好處多

中國人社會做政府工千古不死

唔改朝換代就冇事囉

永續WFH

真
呢d時勢與其逼自己打份垃圾工日日ot受氣
不如咬老綜算數

六十幾歲好似極端左d,差兩年都退休啦
其實40幾歲係呢個時間要轉工都應該有風險

垃圾工駛撚學歴
六十歲退咗休啦 仲做勞力工？

做清潔囉
做七仔囉
服務業洗撚學歷咩

窮人邊有退休 唔好咁離地...
好多低下階層唔想咬老綜都要繼續做 50歲都難轉啦

辛苦 不了

精英AO draft 嘅稿？屌搵ive 仔都做得啦

咪係
仲要串到仆街 理直氣壯
我就唔會可憐佢地
唔相信你有心搵會搵唔到一份工
搵唔返自己個行我就信

本次防疫工作為林鄭月娥行政長官親自部署親自指揮

算啦 廢事同你講 香港就係多你呢啲人
個社會唔公平反而去撐個唔公平嘅情況
屌返啲弱勢社群不思進取
點知自己都係比人剝削嗰群人

班公狗成年人工照出，服務就停止

六十幾冇疫情都難揾工轉工

黎生唔考公務員有原因。

支持林媽

人本身就係唔平等架啦

咬綜援
水電煤寬頻上網
書簿費
每年仲有雙糧
你叫佢哋出去打工佢哋睬你都傻啦
得閒揾下現金出糧好過啦

班廢老後生嗰時嫖飲賭吹不思進取
唔儲錢唔投資
而家無錢駛
搵工又嫌份工辛苦
咁又怪我？

笑左

仍然做緊嘅AO,
變晒食屎狗港共爪牙啦

連黎豬

屌你老母睇d 四字詞好撚似返左大陸咁

咪係囉
不嬲個世界都唔公平架啦
你而家可憐啲弱者 啲有錢佬有無可憐你
加上五六十失業呢啲個人選擇黎
要博要搵得多咪後生返私人工
要歎要唔失業咪搵少啲返政府工
有乜理由你博輸左又要其他人幫你找數

正, 咁我公司都會延長

屌你老母唔識貼link?
你老母塊閪係咪好得閒？

不如行社會主義，好唔好？

原來2019年咁多人講 雞蛋同高牆永遠揀雞蛋嗰邊 係少數嚟
我少數 我會關心弱勢社群
理得佢以前係點
而家就係有啲人unun腳收錢
有啲人想做都無得做
就係咁

清諗嘢邏輯係咪今日唔開心就要死?

咁就爽喇
好多大公司會跟
又慳車錢同時間

六十歲失業都講得出
根本佢先係最離地嗰個
講到本身班撚樣有工返咁

派錢啦! 屌你老母!

已回復正常啦

你咪試吓告鳩佢

明明公司係跟政府
唔知點解12月尾老細話我地回復正常
好凍呀呀呀呀 我要係屋企訓教呀

得啦你哋啱晒 我都大開眼界
「香港無窮人值得可憐」
我比你哋啲言論都搞到唔想再留言
咁樣都比人圍插
如果有得投票殺晒啲50 60歲低下階層
我諗上面咁多位清都會毫不猶豫

最缺人既飲食業都收咗皮，係疫情開波時請咗好多探熱師

你又知窮人想你可憐？
人地可能生活得好開心呢

係咁嫁啦 香港地 所以趁後生 有錢 走得就走
明明政府咁多問題都可以歸咎全部都係你自己問題
有既得利益 班公墓猿就話自己係黃
而家WFH 唔洗點做 就同班藍屍五毛一樣理得你死
所以你地攬炒香港得啖笑
到頭來班自私友理得你死

巴打你咁大愛係好事 不過你要睇清楚現實個環境

公務員無野做多數係舊制班廢老
推撚哂比新制搞
最貴一定係果班拎退休金公務員

同埋政府有錢，真係幫到幾多，
定利益輸送比財團，心照啦

所以連登成日有投考公務員嘅 post

可以跟既定機制投訴佢架，不過無春用之嘛

公務員唔返工有錢收

做到仆街呀
我就係入唔撚到ＨＥＡ位，點樣呀？

好多傻仔真係以為wfh真係唔洗返工
我諗大半公務員都係keep住返

「須檢必檢」「應檢盡檢」「願檢盡檢」「外防輸入」「內防擴散」

e d 用詞....

佢好有愛
真心愛香港
佢做到特首就正
不過我移民走先

根本就係你大愛撚上身又唔了解班廢老
人哋叫雞食煙聚賭大撚把錢
多到要貼娜娜
平時叫春扮一扮窮你就信到十足十
以前香港咁好景
食正條水都把握唔到
怪得邊個
本身已經拎埋一堆福利
絕對足夠佢過日子
講慘後生仲慘
無公屋無律貼

屌得好，樓主應該做政府，效率咁低

你關心弱勢社群，但係弱勢社群反咬你呢

比例上基層係最多藍絲，係建制派票倉，係撐政府族群，基本上就係拖累香港嘅一批人。你仲日日走去關心佢地

我都識呼籲啦
都唔知要政府做乜
每日係度呼籲同整鳩市民

屌柒佢就啱死柒頭出post唔比link仲要叫人自己search

屌你老母啲大陸喱用語，新聞處啲官食撚屎

/「須檢必檢」、「應檢盡檢」、「願檢盡檢」/

冇封關 係咁

聽個fd講政府自己都做唔足
之前完全唔開
家下開一半

呼籲

根本都要返工

日日返工返到我覺得就中

咁你都返左一年啦 無事既

仲有探熱保安, 有幾個商場每個門口放部探熱機+一個保安, 製造大量就業

阻膠禍港 理想主義
永遠淨係識得空談

不嬲我係上班台都狙擊公墓園, 但成日俾班唔知係咪做緊公墓園既寄生蟲屌柒我

屌你老母又唔洗考車

好酸

有用咩
一係切切實實封14日城咩都唔俾做算啦

所以話 還政於民係幾咁重要

唔講反送中 抗疫足足一年 全部政策都離地

市民自救仲要比佢屌 封呢樣封果樣 小市民埋單 有錢佬繼續開P叫雞跳舞

紀律部隊都係屋企on duty

狙擊公務員係應有之義
support you

市民比人禁住砌唔反抗 有乜計

work from home 左成個月

老細：sor9, 我好平衡時空好和平

見到啲人”wfh”就燥
咪即係放假出街 屌

連登仔幫最藍嘅紀劣部隊講說話

關你撚事咩😅🤣

幫人之前根本唔了解人地
其實最慘個班係有同樣困境但默默做野個d老實人
但永遠最難reach out到佢地
最易reach到個班就係日日叫春個班廢人

我成年啦

私人公司繼續平行時空

唔會
你見唔見地鐵巴士群組先?

唔見呀嘛，政府同病毒傾好計架喇

而家唔興話人藍，係叫暗黃

唔明點解考車唔可以繼續

你唔係考牌官 真係講咩都得
個個都坐正你隔離 搵命博?

低能仔

黎字頭

巴士地鐵感染懶得trace 亦唔會trace 直接計源頭不明

連登公務員篤尿好黃

民政事務署

康文署

食環署

天水圍黃店稱遭食環署針對 被逼取消堂食
街坊「感謝日」排隊買外賣示支持

房署

國安法後首個雙十節
房署指示員工見「台灣旗」即拆 如物主不聽勸告有需要可報警

路政署

正, ACO wfh
係屋企逗糧

連登公務員全面進場

又停止運作/提供有限度服務
直線話比全世界知
其實香港政府同班垃圾公墓園係無撚用

正

一日當你考廿個好未
小巴司機一程滿車都16個人啦 邊個危險D呀
不如停哂全香港交通工具啦
而家班公墓園同班垃圾咬老綜無分別

應該要一齊愁眉苦臉

吓我返緊工喎

講真，點停都無用，始終啲人點都要出街

政府膠層覺得停考牌有用嘛
同埋依啲始終唔係必須服務
除左幫貨車司機續牌果啲

因為WFH做得仲多左既人唔出聲姐

點解新聞APP好似無彈呢則出黎？

大把私人公司wfh 啦。 你班垃圾嘈夠未

你哋做保安侍應、sales 想點wfh呀😂😂

香港警察 只暴製亂

不嬲都唔得

成班仲日日返緊 係最細果班叫做輪吓

好多淨係做個樣 上幾波政府人有中招 今波未中

番工地點都無報過啦
你估中親招啲人唔洗番工咩
跟本政府有心隱瞞

運輸署

運輸署新措施：
有人查冊，車主會獲電郵通知，當中包括查冊者名稱[/quote]

屌你又係度魚蛋論

其實你岩

利伸：唔講咁多

公墓猿又係大贏家

我想返工

咁駕駛考試點算？

條街返工最多人 仲諗住好似3月果陣甘多公司自行實施wfh?

唔係要識揸車搵食的普通市民，
無車考係咪真係會死

呢啲都叫魚蛋論?
政府資源本身就係市民嘅
針對無咁多workload嘅部門減薪有咩問題
拎啲錢做資源再分配幫弱勢社群本身就係政府要做嘅事
唔好偷換概念

當非緊急事務

我意思係 應該窮人唔使愁眉苦臉 唔好老屈
overpaid就係overpaid

資本主義就係做唔到公平
要公平就要行馬克思個套先得

你大愛左膠撚上身係你既事
弱勢社群要幫
但佢地不思進取都係事實
喂個個叫自己弱勢社群就唔撚使做
咁對其他要做既人又公平咩

稱市民「熱切想返工返學」
林鄭拒宣布停課：貿然停香港正常活動將中圈套

唔使法律 呼籲咪得囉

咁都大愛左膠

你以為政府真係冇錢咩傻仔
咁明日大嶼10000億你唔講?
起塊地又重要過扶窮?
財富分配由人地既財富轉移去你度, 你唔係魚蛋論係咩呀?

政府心知肚明封左關就唔會有2,3,4波,
佢就係唔封, 就係要你爆,
目的就要你窮既更窮, 冇錢搞抗爭,
同時巧立名目收集DNA同電子追蹤系統

WFH做得仲多左呢D垃圾藉口都有人信
市民都搵唔到班公墓園開新case，我真係好想知佢地做多左啲乜？
假設多左人用網上服務，正路都唔會超過原有網上+辦事處既人數掛？

做多左 又話份糧包
做少左 又話減薪
有人慘，又要搞鳩啲舒服的
有人無糧出，又要搞啲仲有糧出的

資本主義就係咁
既然要搞，係都搞啲龍頭企業
實際係佢地次次拎過億失業金

政府好多位都低過出面私人市場 又要跳pt
不過認同好多低下階層underpaid就真

拉到咁遠?
我講緊政府呼籲私人公司WFH無效力
對疫情無幫助 反而有好多納稅人嘅錢浪費咗起不必要嘅地方度
私人市場你禁呢樣嗰樣但又唔推消費券之類幫下無工返嘅窮人

唔使旨意講到晒啲唔關事嘅大道理
上面幾條友都係咁 九唔搭八

睇到屌出聲
啲蝗語好難頂

公務員團隊包括林鄭 成班高官全球最高薪 但做出嚟成舊屎 咁都唔係overpaid唔知講咩好
肥上瘦下 老屎忽一堆堆無生產力

講d野同上面d文筆一鳩樣

同公務員做過野就知班撚屌有幾hea同仆街

笑死,有frd 公司話疫情穩定, 1月5號回復正常返工

唔好咁啦 佢地都係收order做野啫
心入面夠黃咪得

呢位巴打諗野都幾唔make sense,
你言下之意姐係想政府強制私人公司WFH,
當強制全港人WFH後, 疫情就會極速清零,
但同時你又話因為公務員唔洗返工, 所以納稅人嘅錢浪費咗起不必要嘅地方度
最後針對禁堂食禁人數, 呢d唔係抗疫既一部份?
我唯一認同你既係消費券, 台灣同澳門都做左,
遲下張建宗就會懶醒懶創新咁走出黎推消費券架啦你放心

都唔知返工返咁辛苦為乜
政府wfh=放假
錢繼續袋

琴日要返office拎野，痴線搭車勁多人，仲要塞車
落車條街又係勁多人
記得舊年2、3月wfh時 公司附近真係死城咁，搭車仲勁暢通
依家真係好多公司都理撚你，照叫d員工返工
去一去中環金鐘灣仔一帶，同平時冇咩分別

高質港豬圖

我地都係啦，癲線

一係話我傻仔 又一下話我唔make sense

我無針對你
我對事姐
政府要控制疫情 就全部停返工 再補貼窮人生活
唔好做啲唔做啲

「因為公務員唔洗返工, 所以納稅人嘅錢浪費咗起不必要嘅地方度」
我講緊出足糧又無正常營運 不如停薪或半薪 減少政府支出 出面唔少私人公司都停薪留職或者半薪留職

「最後針對禁堂食禁人數, 呢d唔係抗疫既一部份?」
私人市場禁咗好多行業運作 但係又無幫補低下階層咪就係我帶出嚟嘅問題

消費券咪又係為咗保老闆
派錢最實際
不過班人一定用舊錢一路嗌窮一路買iPhone

見到人WFH疑似無咩做照出糧就唔高興
龍頭企業停薪/炒大大堆人就OK唔講了

總之就鬥慘就岩架喇

其實唔好理果條公墓園啦
正常人一睇就知你講乜
條公墓園好似連自己講緊乜都唔知

咪又要繼續返工

自由市場點可以干預僱主 係咪又想講俾支那管仲好

政府要控制疫情 就全部停返工 再補貼窮人生活
唔好做啲唔做啲
佢有得揀咩
全面禁堂食又屌
禁晚市又出公園食
唔停工又話選擇性抗疫
停工就話市民手停口停
出宵禁又話限制你自由
根本有班人唔理政府做乜咩都屌一餐

我屌

無市場係絕對自由

外防輸入,但又唔封關喎

封城1個月先啦

班公務員又可以送外賣賺錢啦

撚敢咩
明顯等緊偉大祖國疫苗救佢

點先為之窮人，點樣介定？
係咪唔住劏房就唔係窮人？
買左樓都要供，派得幾多個

多謝政府又有得打ps5了

在家工作（炒股）

我上年11月肥左排到今年8月 仲要續學牌

佢哋係撚雞蛋 好多都唔抵可憐
有幾多真係無辜
左膠口講關心社會
實情只係活在自己嘅幻想世界
自我感覺良好

班友係撚弱勢
着住件白衫當堂神打上身呀

左膠最撚鐘意屈人搞大屠殺
又唔望下自己左派歷史都幾咁血腥

紀律部隊最好日日24/7出動拉鳩手足
滿意未？

又延長
申請咗換passport都唔知幾時先領到

下下左膠前左膠後
明明我做政治光譜係保守進步派
事實上我就係有識人因為咁而無嘢做 無工開
唔係你所講嘅大食懶 窮人住公屋 唔拎綜援
但生活水平好低
究竟係咪你活在幻想世界無視窮人?

你係咪弱撚智

睇清現實啦ching
你講緊既野其實係你ff緊既世界

無人講過要殺窮人
你就憑空想像一場投票
仲要屈埋人地投咩票
你玩撚晒啦

左膠最撚鐘意搞埋啲不明所以懶係學術嘅terms出嚟大鳩人

實情你所表達嘅觀點主張咪就係左囉

公務員：前線喺黃

左唔一定膠
但大愛撚好多左膠

好多公務員做卧底

冇wfh過

保守又點進步？

岩，比人炒左去攞綜援，交左咁多稅反正

呢班公墓員同新移民一樣咁可恥 冇生產力仲要不斷蠶食香港社會既資源

最撚唔GUR係班撚樣份糧係納稅人到出, 即係我日撚日OT養緊呢班撚樣

唔好同我講你都有交稅, 你不如講下呢一年返左幾多日工先

最重要既係班撚樣幫緊共產黨打壓返香港人, 朝廷走狗

我要考車呀仆街

垃圾公墓員，到底成年做左d乜9

係啊，多謝晒

你個朋友肯唔肯洗碗掃地做sales
唔肯嘅話憑咩話無工開

香港公務員係全世界最優秀

Me too 坐足成年咁濟

身邊識唔少公僕wfh 出去秘魯

打去舉報

渣的士有渣小巴又有😒😒😒

佢係咪比人炒左?

共產黨拖字訣

你咁講有人花紅20個月糧又唔公平？

習近平搞得香港就預左香港人唔會再信任政府

進步保守主義（英語：Progressive Conservatism），是一個來自於保守主義的思想意識，它依附於保守主義政策的基礎上合併了進步主義的制度政策。為解決貧困問題，它強調了社會保障的重要性，支持隨同政府對於市場中消費者與生產者的監督與調控，有限度地進行財富再分配。進步保守主義作為一個獨特的意識形態，首次出現是在英國前首相本傑明·迪斯雷利的「唯一國家」保守原則。

講緊公務員呀 講緊林鄭 講緊高官們 首長級

老母又叫鴨跳舞

市民擔心WFH以後成為常態

無話唔比帶番屋企，要好好保管姐

其實同年輕月光族同一心態，睇唔到希望

鬼有wfh咩
重輪緊一三五

講咁耐，我一個鐘WFH都無

所以你嘅社會唔公平係淨係針對佢地？

所謂嘅公務員WFH都係得班上大人
其他低CS同NCS唔係返AB更就係兩個禮拜放一日

睇你咩位, 朋友做稅局之前wfh 1個禮拜番1日, 今轉就唔知

聽講政府司機都有得在家工作

冗員

公務員又贏
聽連登仔講唔考
做黃店
唔驚

做走狗

人地EO1 一個月返10日8日
日薪6,7千, 你咪繼續罵

有見過有希望嗎?
呢家都係生存, 唔係生活